<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://ztc03.github.io</id>
    <title>ztc&apos;s fireworks</title>
    <updated>2023-03-16T16:21:59.416Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://ztc03.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://ztc03.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>去生活，去犯错，去跌倒，去胜利，去用生命再创生命。</subtitle>
    <logo>https://ztc03.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://ztc03.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, ztc&apos;s fireworks</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[去他的月亮]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/qu-ta-de-yue-liang/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/qu-ta-de-yue-liang/">
        </link>
        <updated>2022-09-10T16:53:19.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>昏昏沉沉<br>
想吃的晚饭没有了<br>
想买的夜宵无了<br>
世界热热闹闹，就我们几个孤独的是吧<br>
半夜吵吵<br>
最后还是空虚<br>
她是热闹的<br>
但是与我无关<br>
所有的悲伤在心里<br>
最后出来只会说寄<br>
高喊一声md谁写日记啊<br>
最后还是在这里<br>
去他妈的<br>
该死的月亮</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[7 years]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/7-years/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/7-years/">
        </link>
        <updated>2022-03-03T10:04:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天听到一首歌，歌词大概是：<br>
Once I was seven years old my mama told me<br>
Go make you some friends or you'll be lonely<br>
Once I was seven years old</p>
<pre><code>It was a big big world but we thought we were bigger
Pushing each other to the limits we were learning quicker
By eleven smoking herb and drinking burning liquor
Never rich so we were out to make that steady figure
Once I was eleven years old my daddy told me 
Go get yourself a wife or you'll be lonely
Once I was eleven years old

I always had that dream like my daddy before me
So I started writing songs I started writing stories
Something about that glory just always seemed to bore me
'Cause only thouse I really love will ever really know  me
Once I was twenty years old my story got told 
Before the morning sun when life was lonely
Once I was twenty years old 

I only see my goals I don't believe in failure
'Cause I know the smallest voices they can make it major
I got my boys with me at least those in favor
And if we don't meet before I leave I hope I'll see you later
Once I was twenty years old my story got told
I was writing about everying I saw before me 
Once I was twenty years old

Soon we'll be thirty years old our songs have been sold
We've traveled around the world and we're still roaming
Soon we'll be thirty years old

I'm still learning about life
My woman brought children for me
So I can sing them all my songs
And I can tell them stories
Most of my boys are with me
Some are still out seeking glory
And some I had to leave behind 
My brother I'm still sorry

Soon I'll be sixty years old my daddy got sixty-one
Remember life and then your life becomes a better one
......
</code></pre>
<p>七年，我仿佛从未想过七年后我在哪我在干嘛我应该怎样了过的如何，也未仔细想过七年前我在干嘛我在如何思考。这么长时间以来，仿佛我一直只考虑眼下和遥远遥远的未来，高中只想过考竞赛的一瞬，高考出分的一瞬。一次次失眠的夜晚，一次次仰望的星空，也只考虑过幻想过考上北大的狂喜，想过竞赛进入决赛的激动，却从未仔细想过七年这样一个不长不短的时间点我会发生什么。<br>
七年前我12岁，大抵还在五年级的样子吧，没记错的话不曾对学习上过心，成绩马马虎虎即可，没什么要求。那时候还是爱看书，天天包里装着两本课外书，应该也就是那时候吧，在家里写作业偷偷看《三体》，虽然那些物理名词不懂，但之前都多多少少听过，觉得很高大上的特别酷的东西；也是那时候，天天坐校车上除了和同伴打闹就是看书，一学期在校车上看完了整本《水浒传》。那时候也才萌生异性的概念，开始对异性好奇，开始想接触异性，记得当时懵懂而全然不懂，真的也只是想模仿自己在电视上所看到的那些。<br>
现在我19，刚开始进入大学，刚开始学习一些很重要的东西，刚开始思考自己的未来，刚开始决定做一个有趣的人。放下了过去的一些执念，一些不成熟，一些莽撞，一些轻浮，想学会一份成熟、一份自强、一点关于如何走好人生的知识。<br>
七年后我26，应该还在研究生或者博士生的阶段吧，不指望我七年后有自己的小窝与阳台，养一只自己的猫，种一盆花立在桌头，屋里任性的背上包来一场旅行，或者.....<br>
为所欲为，不愧本心</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[床头的灯、书、诗]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/chuang-tou-de-deng-shu-shi/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/chuang-tou-de-deng-shu-shi/">
        </link>
        <updated>2022-03-01T14:28:48.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>这两天又拾起了舒婷在读，又翻开了自己的摘录本和读书笔记，感觉能在灯下静静的读上一首诗、浅浅吟诵一段文字果然是一份美好呢！虽然翻到了以前自己写的一些不成调的古言、小诗、或者仿的现代诗，感觉有一丝好笑，但也觉得那时挺好。<br>
这篇也就分享一些诗歌散句，也不会分析诗歌，就是单纯的眼缘，喜欢这首，觉得她好，就分享在这里了。</p>
<pre><code>**赠**
我为你扼腕可惜
在月光流荡的舷边
在那细雨霏霏的路上
你拱着肩，袖着手
怕冷似的
深藏着你的思想
你没有察觉到
我在你身边的步子
放的多么慢
如果你是火
我愿是炭
想这样安慰你
然而我不敢

我为你举手加额
为你窗扉上闪熠的午夜灯光
为你在书柜前弯身的形象
当你向我袒露你的觉醒
说春洪重又漫过了
你的堤岸
你没有问问
走过你的窗下时
每夜我怎么想
如果你是树
我就是土壤
想这样提醒你
然而我不敢
     ——舒婷
</code></pre>
<p>其实不知怎的，印象中第一眼看到这首诗时，一下子就被诗里的意象给吸引了，夜是朦朦胧胧的月，窗是橘黄温暖的光，两个人，一颗心跟着另一颗心，小心翼翼又分外关怀。就像想伸手去触及对方的发梢，手却在她背后咫尺的距离停下一样的感觉，是触动，也是共情，舒婷婉转细腻的笔流下的感情在我看来就像溪水潺流一般流入心底，美好，却带着不可及的伤感。</p>
<pre><code>贺新郎·甚矣吾衰矣       ——辛弃疾
甚矣吾衰矣。怅平生、交游零落，只今馀几！白发空垂三千丈，一笑人间万事。问何物、能令公喜？我见青山多抚媚，料青山见我应如是。情与貌略相似。
一尊搔首东窗里。想渊明《停云》诗就，此时风味。江左沉酣求名者，岂识浊醪妙理。回首叫、云飞风起。不恨古人吾不见，恨古人不见吾狂耳。知我者，二三子。
</code></pre>
<p>这个感觉还不错，也许类似的推荐之后还有，会写一点自己的感想，作为小小的随笔。会坚持睡前读一首诗，嗯，希望室友不抱怨不打我😘</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[春来了，好事坏事都来了]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/chun-lai-liao-hao-shi-pi-shi-du-lai-liao/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/chun-lai-liao-hao-shi-pi-shi-du-lai-liao/">
        </link>
        <updated>2022-03-01T12:25:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>随着春天的到来，
生活也仿佛是一潭平静的春水，
水面下却孕育着生机，
春都来了，夏天的风暴也在涌动了啊，
搏击风浪的海燕准备好了吗？
</code></pre>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1646138232936.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1646138295900.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>滑着板在学校里闲逛散心，永远在不经意间就会发现春，也许是羽毛鲜艳的鸟儿在二教门前的树上叽叽喳喳，也许是郭广上花树的盛开，也许是USTC1958前杏花的热烈。</p>
<p>这学期的课表很满很满，当每天忙着上课忙着在不同教室辗转，忙着完成作业，忙着学习新知识，忙着补齐那些缺失的知识时，日子就这样飞逝，每一天感觉都被拉长，但每一天又感觉被压缩，一晃一个多星期就过去了。这个学期又见识了很多老师，又接触了很多有意思的东西，比如说上课飞起还拖堂的角爷（邦邦😂），角爷上课讲小故事，也讲很多课本没有的相关知识，再简单的内容也有新东西给角爷讲出来，真的很佩服，也很喜欢，也许我在角爷的电磁学课上学到最多的不是对电磁学知识的温故，而是对电磁学及后续的电动力学更加完全更加新颖更加系统的一个视角，角爷不愧是角爷，虽然上课速度真的飞起😂。也接触了网球这门新的运动，也在网球课上认识了一个数院很帅很有意思的小哥哥，老师也很有意思，一开始不教我们怎么握怎么打，让我们自己试，第一节课最后开始吐槽我们奇奇怪怪的发力：D   嗯，先立个flag：要学好网球，以后要和朋友一起去打网球！！！<br>
这学期的课里，我觉得最难的也是最有意思的就是理力了。理力老师超和蔼，助教也很好，而且助教也很牛诶，是我向往的理论物理专业的学长。但是，上课也太难啦！！！线代没咋学就跑去上理力，开头就被灌张量分析，差点没哭出来。然后就一直抱着各种资料来补知识，每天都头昏脑胀的，然后就想找人倾诉心情。<br>
但是，最重要的是，哪怕这些数学知识我不熟不会，但也不妨碍这些都很有意思，我也在学理力的时候找到了自己曾经的专注与狂热，那都是高二下高三上的事了，哪怕那时候学的竞赛知识比现在学的简单，但那时候的喜悦、专注、执着的状态，是我一直所希望所喜爱的。而之前学力学包括现在学热学，emmmm，还是很摸鱼诶，没了那种喜悦与执着。可能就是缺少了那份好奇，那份对困难的喜爱，对就单单物理的执着才导致这样的摸鱼吧。嗯，就是这种狂热、执着，面对新事物的喜悦才促使我毫不犹豫的学物理。不管多难，不管缺了哪些知识，我这学期一定要把理力学好！！！（flag*2）</p>
<pre><code>“不相信世界就是这样。在明知道有的时候必须低头，有的人必将失去，有的东西命中注定不能长久的时候，依然要说，在第一千个选择之外，还有第一千零一个可能，有一扇窗等着我打开，然后有光透进来”——王小波
</code></pre>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1646142990462.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>这学期下决心把自己的猫窝给收拾收拾，不能那么乱，也不能太普通，这好歹也是我的窝诶，所以买了收纳箱，准备了挂毯，准备了帽架……勉强把窝收拾的还能看吧，嗯，还算整洁，还不错。我这学期的生活也要这样，收拾收拾心情，不要挂恋不要庸扰。</p>
<pre><code>士君子一当穷愁寥落，奈何辄自废驰哉？
</code></pre>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1646141100802.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
最后我最近参加了这个活动，感觉这个很有意思诶，我选自己最喜欢的书送给一个陌生人，而我朋友的朋友将会把他们所喜爱的书寄给我，这个活动就像D姐所说，充满了浪漫与惊喜，我觉得就是由于这份浪漫，这个活动才能在国内在不同的学校不同的群体间互相传递吧。<br>
「如果想参加的话可以联系我哦，嗯，github和知乎链接博客主页有，但我不常看诶，有问题可以在那留言，急事加我QQ：1228127643，微信：ztcmakesit P.S. 我会尽快能让我的博客在谷歌上能搜到的😂」</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寒假结束｜开学第一天]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/han-jia-jie-shu-orkai-xue-di-yi-tian/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/han-jia-jie-shu-orkai-xue-di-yi-tian/">
        </link>
        <updated>2022-02-21T13:13:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>寒假最后的生活就在看书看书滑板刷街和看看番之间悄咪咪度过<br>
被理论力学、数理方法搞的头大时，想找一部搞笑番消遣消遣，于是去看了久闻其名的《银魂》，笑归笑，确实很消遣，但就这么一部番居然在深夜也把我看哭了啊，什么才叫追寻内心、什么是值得坚守的，当一部无节操的搞笑番突然不笑了，认认真真的说起一个追寻自己内心理想也好、执念也罢的悲情故事，反差之下，才更动人心弦。所以，我能否像银时那样明白自己所坚守的是什么，像假发那样永远朝着自己的目标前进，像茂茂那样为了所追求的可以牺牲自我呢？<br>
愿所执皆有所得<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1645450352890.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
终于又回到了校园，开始了上课。一如既往的快节奏，课程更满了些。但开心时依旧的，上课和Mavis打声招呼一如既往的阳光开心；和Z学长一起滑板聊天买夜宵，还是很愉快；在图书馆里坐一下午，依旧很舒服。<br>
新的课程，也遇上了新的老师，今天毛概的老师好可爱啊，上课也挺有意思的，毛概，嗯，应该能听进去吧😂😂。<br>
昨天买了一堆东西，嗯，等到了我就开始收拾装饰我的猫窝，宿舍也是要好看一点才行！<br>
新的学习又又又开始了，再难再忙也要加油啊！<br>
凡是过往，皆为序章！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好友会首｜过年]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/hao-you-hui-shou-orguo-nian/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/hao-you-hui-shou-orguo-nian/">
        </link>
        <updated>2022-02-10T13:51:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>隔了这么久没更，记录一下这段时间的生活，从过年前到过年后一切回归正常。</p>
<pre><code>从班级聚餐到酒吧六人倾诉到洗浴中心过夜
</code></pre>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644502294280.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644502303042.JPG" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644502306774.JPG" alt="" loading="lazy"></p>
<p>班级聚餐，也算是来了大半个班吧（虽然女生一个没来），这才小半年没见，总有人判若两人，总有人更加成熟，但大家的特质还真是未变呢，大家一样的打打闹闹，除了分享着大学里的见闻而不是吐槽高中生活，拿伙伴开涮的点也基本没变。跟上次聚餐一样，菜是永远不够吃，也总有人不满意，觉得不够尽兴，但，我能咋办呢？尽力啦，就像开饭前一个小时还有人临时要来一样，自然欢迎，但也导致原定的场地变得拥挤，组织起来已经快焦头烂额了，果然，组织能力还是欠了点😂。</p>
<p>下午大家各自抱团去玩，不像我，和H一起去网吧，他线上开会，我线上模考。。。真的笑死，我后面是一对情侣，我右边是两人联盟开黑，而我在这做着英语阅读，答着英语口语题，写着英语阅读，只要我坚信我不尴尬，面对他们的侧目我就不会尴尬😂😂。</p>
<p>晚上我们六个好兄弟，所谓的SHAO组，跑去了酒吧聊天，打台球。打台球这事就是传说中的人菜瘾大，越菜越想打。我觉得我们在一起，喝酒或者打台球还是后来一起去泡澡一起围着电视追剧，做什么无所谓，重点是我们仍然在一起欢笑，多么好的一段友谊，都不希望因为简简单单的距离和时间，简简单单的少沟通而疏远，所以当我们共同举起酒杯说出“forever”时，互相承诺着到时候结婚互相做伴郎，互相承诺着有什么困难大家都说一声，我觉得这是我们共同简简单单的愿望，现在觉得简简单单，仿佛必然，仿佛轻而易举，但当时间拉长到承诺的forever，这件事又不是那么简单。另外，喝酒聊天，我们之间是敞开心扉的，是互相熟悉的，我们给H加油打气，我们劝他既然互相喜欢那就坚持，克服困难，顶住来自父母的压力，两颗心互相靠近可不是一件容易事；他们给我疏导，劝我多沟通说出我所想的，只有足够的沟通才能解决矛盾（虽然他们还出了很多馊主意）。</p>
<pre><code>过年
</code></pre>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644504108016.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
年前的街角，当时看到这张照片，一下感觉年味出现了，年近了诶。</p>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644504165710.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
过年，就需要带逐渐长大，一年一个样的两个表妹。带她们逛街，看电影，买吃的，逛衣服，陪她们在家里发疯，在外面当窈窕淑女，纵容她们把我房间闹个天翻地覆。<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644504384482.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
妹妹的鬼点子🤣<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644504608271.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
还有每天必撸的我大表妹的猫大王，早上起床的惊喜就是大王会出现在我的被窝里，软乎乎热乎乎，可可爱爱，一天的心情都好了</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644504432488.jpeg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>过年的烟花呢，过年期间烟花仿佛每夜每早都会有，烟花，雪花，热腾腾的饭菜，和围着桌子的一大家人，过年气氛才拉满。</p>
<p>合肥也终于下大雪了，一觉起来拉开窗帘，白茫茫的世界，和弟弟惊喜的叫声。晚上打雪仗，嗯，我是被围攻的那个。😂带着他们堆雪人，嗯，这雪人硬生生给我妹搞emo了，就像Y所说，“这雪人看起来真的很难过”🤣<br>
这，我也没办法呢。<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644505039101.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644505044939.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>今天把两个表妹送回巢湖了，又带她们进了电影院，看了《奇迹》，很真实很细腻，“这和我年龄有什么关系”、“这和我学历有什么关系”、“我能办到”、“你过不了/我能过”，很喜欢这种不顾一切去追求，这种破釜沉舟、置之死地而后生的决心与狠劲，这种对自己虽然年轻到一无所有但相信自己的能力与才华可以做好。就像我高中那会，总想着破釜沉舟，不顾一切的去学竞赛，希望将高考置于死地，确实，我学竞赛很大程度是靠着一股狠劲，“高考算什么，大不了就考完竞赛后去补嘛”，就是这样的信念，把竞赛作为唯一出路，让我那些夜晚挑灯到一两点，让我那些早晨五点多起，让我那些靠咖啡和信念撑起的白天无比专注，无比希望挤出时间。<br>
可最后我还是没能彻底放下高考，对竞赛又抱有侥幸，而不是像电影中的景浩一样为了一个目标抓住一个机会赌上一切，拼上一切，所以也许竞赛并没有获得曾经梦想的成绩连省队都没进，高考也并没有发挥很好，自己不满意，也辜负了那些一直支持我给我打气让我追着自己北大梦的同伴。我总以为自己运气会很好，可最后并没有，就像一个善意的玩笑，总会给足你希望，可是因为你不够努力不够决绝，而失之交臂。<br>
“失败从来不是一无所有，而是深夜和自己的懒惰、软弱、违背的誓言、被浪费的才华挤在同一张床上，辗转反侧，难以入睡。”</p>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1644507952195.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
最后，滑板不可辜负，单板滑雪似乎也很棒，冬奥会也很棒。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忙诶｜晚来天欲雪｜愿望]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/mang-ai-orwan-lai-tian-yu-xue-oryuan-wang/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/mang-ai-orwan-lai-tian-yu-xue-oryuan-wang/">
        </link>
        <updated>2022-01-25T07:41:30.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>近几天有一丢丢小忙，每天上午忙着起床上课，下午从忙着写作业，到忙着组织班级聚餐，再到前两天晚上忙着做寒假宣讲的PPT和经验分享的PPT，各种焦头烂额，也有各种出乎意料的事情向我甩来，以及一些些的不顺心不开心，消磨着内心的激情与勇气。</p>
<p>就像被TOEFL的听力整的死去活来，吐槽每天超多的作业；就像半夜一点被同学问聚餐的情况；就像早上五点被同学的消息吵醒向我提出聚餐建议；就像订好包间后不断增多的临时参加人数让我们去更换饭店反复联系；就像压到身上的寒假宣讲任务；就像负责组织寒假宣讲的C向我疯狂抱怨学校的办事能力；就像我赶鸭子上架一口气宣讲掉属于我的三个板块；就像本以为即将放假临时和我说明天下午要模考；就像掷出火种期望寻到热烈的回应却目光所及只有冰封的水面；就像所有热情逐渐冷却后的反思与失落、倾诉与无奈。<br>
<strong>人呐，是为了自己的希望而活着的</strong><br>
但三天的时光谁又能说没有看到生活中的闪光点呢？<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1643098683000.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>首先，我一度以为自己不小心把这张友人S送我的明信片搞丢了，并且为此惋惜了很久。直到前天我翻出《爱你就像爱生命》看，才发现它被我当成书签夹在书里。当打开的时候看到它，就感觉我与S的种种欢乐回忆又在眼前浮现。书是王小波与李银河的传奇爱恋，书签是我和S的温暖友谊。虽然，确实，我现在和S的联系很少，可总有那样纯真的友情难以忘怀，久久回响，久久感动。也许，可以打个电活、发句消息，久久未联系的老友，你还好吗？<br>
“晚来天欲雪，能饮一杯无？”</p>
<p>前晚，和W一边通着电话，我们一边做着各自的寒宣PPT。和他有一茬没一茬的闲聊着，他也知道我心中想说什么，知道我在烦恼什么，很不错，有一个听你没事干抽风的朋友。聊着聊着我才想起，应该已经到了约定的时间了，还有我们两年前的愿望被封存在我这呢，这次聚餐也是时候见证大家的愿望有没有实现，嗯，也可以再许一个新愿望，再次封存？<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1643101236023.jpeg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>记得这两瓶的愿望是当年我和W的突发奇想，我们写下愿望，叠成纸块，塞进瓶子里，嗯，还有周围同学朋友的，记得当年我们都是怀着怎样的憧憬写下这些愿望啊。当年约定高考结束就开，可又觉得是否太快了，那就再延长吧，让梦做完，让花结果。<br>
（嗯，高一暑假在北大暑期学堂我给高考前的自己写的信终究还是没有寄到我自己手上啊，亏我还期待那么久）</p>
<p>记得这两个瓶子来自秀云姐姐，秀云姐姐喊我们去背书，背完书给我们奖赏一瓶小小的糖果，糖果早已吃完，瓶子还存留至今呢，想必秀云姐姐也不会想到还有人留着这个吧。思绪一下就拉回那时候啊，低落的时候，小歪头每次会说：“同学还要加油啊！把这几张试卷拿去做，写完来给我看。同学，加油！”；piao辉会找我说让我调整状态，多运动多跳绳，可他的宽慰莫名让我更焦虑；娟姐永远是一如既往的放养我；所以每次就喜欢找秀云姐姐聊天，一聊一下午，扯这扯那，最后再扯一扯语文怎么学。（笑）</p>
<p>其实，生活，仔细想想，什么时候不是起起伏伏，期望永远在坐过山车，可能，大概就是记忆是一种滤镜，透过它，过往的一切都被笼罩在温柔的光里，愉快。<br>
好啦，牢骚发完了，重拾热情，整装待发，After all， tomerror is another day!</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流水啊不回头]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/liu-shui-a-bu-hui-tou/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/liu-shui-a-bu-hui-tou/">
        </link>
        <updated>2022-01-20T16:41:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>流水不曾回头，
即使所有河流都淌成了酒。
流水啊不回头，
把人间疼痛打磨成石头。
                                                   --蒋明《流水不曾回头》
</code></pre>
<p>（先吐槽为什么已经一点了我还在码博客，补个昨天的博客花了我快两个小时？！）<br>
今天很多事都勾起了回忆呢，莫名就想起来了，可能也正好在补昨天的博客吧。<br>
1、寒假聚餐<br>
今天被人催促快点组织寒假高中同学聚餐，诶，我也会被催嘛……本来就懒（笑）。然后就想起来了这种麻烦事每次都会想起我这个挂名班长……每次麻烦事、容易背锅的事、甚至替人送小女生礼物这种奇奇怪怪的事，总会有人拽我一起，交到我手上。当我的好兄弟留着一堆烂摊子时，就已经知道我会忍不下去，然后收拾好烂摊子，然后再把他们抱怨一顿（笑）。<br>
但有一说一，组织聚餐还是有点麻烦对我这个懒人而言，定日子，统计人，定场地，想活动，虽然轻车熟路，奈何，不想动。晚上还是支棱起来了，开始统计人数了。跟高中一模一样，明明自己啥都不想干，却最终在干活（笑）。</p>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642698959051.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
2、泡豆奶<br>
在家发现居然有豆奶，冲豆奶的时候思绪真的是一下就飞回高中了。那时候高二高三天天晚上熬夜，晚上10点晚自习固定一杯咖啡，天天凌晨一两点睡，结果还每天早上起来泡一杯豆奶，美曰其名：养生。就像Y今天嘲讽我：“你是为了减少晚上喝咖啡的负罪感嘛”。嗯，她说对了（无奈）。<br>
那时候也有意思，天天早上在那慢悠悠的冲豆奶，冲的时候总不由自主的越过走廊看对面，看对面那个班上那个女生来了没，悄咪咪的暗恋、明恋，却不敢接近连招呼都不敢打。每天如此。早上也会和来的比我还早，站在走廊一直散着头发迎着朝阳背书的女生打声招呼：“美姐，早呀”！现在想来，那样的早晨，记忆里带着一份美好，一份单纯，当然也伴着嗡嗡的背单词声的底调，和听写永远不过关的痛苦。<br>
那时候，坚持用玻璃杯，哪怕一个星期摔碎了两个买了三个一模一样的杯子也在所不惜；那时候，天天泡点稀奇古怪的东西：红枣、柠檬片、菊花、决明子、茉莉花、玫瑰花、百香果；那时候，摸鱼悄咪咪在草稿纸上写另一个人名字时每次都会被同桌H给发现；那时候呀……<br>
现在和那时候还是有不少不同的，不然就没必要回忆了。嗯，就比如，我和H、W不在一个小组了，我和H不是同桌了，我和那个女孩在一起了，我不用听写了（笑）。但还有东西没变，比如维维豆奶味道还是一样，还是一样冲的时候容易结块……真是的，怎么感觉大学时间这么快，感觉，高中，已经在我的记忆的尘封的角落里了，就像在午后的房间那里些尘封已久的书，拿起时灰尘弥漫在阳光中，翻开来却只记得那些透着阳光的温度的画面了，带着一股子宁静，一股子美好。<br>
3、意外发现<br>
共青团中央公众号居然会推送情感话题类文章，大受震撼。</p>
<p><em>“你们彼此拥有独立的灵魂，你努力的活成自己喜欢的样子，而那个样子，刚好他也喜欢。”</em></p>
<pre><code>回忆点美好的感觉真的很不错，无异于冬日里照入书房的暖阳，我的友人，虽然终日沉溺于过去并不是好事，但如果记忆里的生活都无法热爱，又如何相信要去热爱当下和未来的一切呢？

*“离别不是终点，那些闯进我们生命中的人和事，终究会在记忆中留下印记，值得在漫长的时光里反复回味”*
</code></pre>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[兄弟成行｜感情真是离谱而又奇怪]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/xiong-di-cheng-xing-organ-qing-zhen-shi-chi-pu-er-you-qi-guai/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/xiong-di-cheng-xing-organ-qing-zhen-shi-chi-pu-er-you-qi-guai/">
        </link>
        <updated>2022-01-20T15:15:58.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天约了W和H，起床，赴约！<br>
早晨的雾，也许就像如今我们在面对各种感情一般，远远看去，觉得看的真切，却也很迷茫。只有走进去了，才发现雾也没什么，所见也都清晰，只是远方尚未得见。。。。</p>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642692654375.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
摇摇晃晃一个小时的公交车就在码昨天的博客中度过。其实今天约W，就是为了陪他疯，陪他像以前聊一聊，毕竟，我觉得人总需要有一个人可以向他/她倾诉所有的那些小心思，那些难忘抑或不愉快。就像前两天深夜我都要入睡了W的一通电话，虽然电话里我们说的很少，可我知道，这个电话代表了他有些话想倾诉，想说出来，想说给一个人听，就像那时候在高中，我们一次次深夜在操场绕圈，一次次躲在阳台直到一个个凌晨一点、两点、三点、四点。。。。<br>
下午H去热恋了，我和W在KTV里，嗯，只有我们两个，唱了一下午，H倒是带着女朋友来我们这，但是分分合合的热恋期的情侣并不会在意我们 (笑)</p>
<p><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642694042706.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
其实我唱歌很逊的，五音不全找不到调不讲，节奏感都稀烂。。。会的歌基本都只会一两句那种，毕竟我唱歌一贯只自娱自乐（笑）。所以啊，我陪W唱歌，基本就是宣泄一下感情。。。傍晚我俩手挽着手压马路晃到车站（太有画面感了）其实W也是分分合合的小情侣那种，我知道，他也知道，前两天的导致那种种情感的其实不是大事，这事随着时间都会被解决。但我依旧陪他玩，陪他晃，互相聊着有的没的，互相倾诉着。。。<br>
** 所以啊，如果，如果说，遭遇了什么不好的事，或者有什么想倾诉，也许是抱怨，也许是哀叹，也许是迷茫，也许是激动，也许是。。。不管是什么，找个愿意听你说话的人，愿意陪你疯也好看你疯也好的人，聊一场，总好过一个人自己消化所有的情绪。。**</p>
<p>其实，我总觉得，我、我们，总是那样的不成熟；又在摸索着，尝试着，努力去成熟。就比如我们对各种感情的态度，我们总在探索如何去处理，怎样去面对，就像对异性的欣赏，对心上人的喜欢与爱，怎样谈一场恋爱和谈一场怎样的恋爱这个问题，我，我们也还是一直疑惑，答案也随着经历和年龄庸碌的增长而改变。就像下午在KTV里我们三对这个问题的答案大抵就是不一样的。我无法为他们作答，我都无法知道自己的答案呢！我一直自认为我第一次认识到情感，第一次思考关于感情，关于喜欢，关于爱一个人，是从读完<em>Gone with the wind</em>开始的，也曾年少嘛，对待感情盲目而轻率，认为必会轰轰烈烈，就和书中的Scarlett一样，抱有许许多多很美好很美好的幻想，可是我究竟是喜欢那样一个人呢，还是喜欢我对那样的人和那样的感情的幻想呢？我对问题的答案大抵就在一次次这样的思考，一次次和W的倾诉中慢慢改变，重新审视吧。<br>
感情真是离谱而又奇怪，就像和W、H的友谊，明明知道他不会有事，明明知道这件事也许第二天就好了，但今天我仍然会陪他疯；感情真是离谱而又奇怪，so take it easy, the story just began.<br>
最后，看我絮絮叨叨讲了这么多牢骚，我也希望你爱自己，爱身边的人，爱所爱之人，爱当爱之人，爱生活，爱那个终将属于你的那个Ta。<br>
<strong>我们爱生活，并不是因为我们习惯于生活，而是因为我们习惯于爱。                                                                                           --《查拉图斯特拉如是说》</strong></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寻找板仔｜晚间小温暖]]></title>
        <id>https://ztc03.github.io/post/xun-zhao-ban-zi-orwan-jian-xiao-wen-nuan/</id>
        <link href="https://ztc03.github.io/post/xun-zhao-ban-zi-orwan-jian-xiao-wen-nuan/">
        </link>
        <updated>2022-01-19T02:10:03.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天白天的TOEFL课答题正确多多，幸福感加加。下午一边忙自己的博客一边练习口语（对，没错，我忙了两个下午不止😜）。<br>
楼下的花<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642558895563.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
对着电脑焦头烂额一下午之后，打算带着滑板去家这边的板场玩，在家里换掉爆掉的轴承（严重怀疑进水了），不出意料板场只有小朋友，地下有很多垃圾和小石子，虽然地很爽，但是各种东西卡轮子让丝滑度下降，危险系数升高，sad。虽然一直很开心市政在这里建了板场，但是难过于没人打理。。。。<br>
在学校的板仔的启发下，我决定召集家乡的板仔，看有没有人同我一起打扫板场，然后一起愉快玩耍🤣。在这个想法的的驱动下，我联系了家乡的W同学，虽然高中之后和她很少联系了，但我发现，板仔之间的乐趣总是那样单纯，很容易大家就愉快聊天，聊天氛围可棒了，我可喜欢了，最后，她也为我的想法提供了帮助。嗯，打扫板场这件事开了一个端，提上日程，内心充实加一:D。<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642559428044.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642559436991.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
<strong>滑板不可辜负</strong><br>
在家里逐步找回了做招的感觉，果然Ollie还是要跳障碍、跳台子才有感觉，POP shovit逐步稳下来了，嗯寒假目标，POP shovit过一立！！！然后还是莫名其妙，自从期末左右，我的外转就不那么纯熟了。。。外转下台子 ，也是寒假目标！<em>滑板不可辜负，板仔自由成风！</em><img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642559717721.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
回家路上看到的铜人也被戴上了口罩，莫名可爱。<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642559809450.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
晚上在家里和爸爸一起做的烤翅，嗯，没错我也参与了。看着它在烤炉里一点点变金黄酥香的感觉真棒😘<br>
<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642559941057.jpeg" alt="" loading="lazy"><br>
晚上在补昨天的博客时（没得办法，天宸大鸽子），先是我表妹格外闲的和我炫耀她自己做了一把简易的拨弦琴（可简易了），然后说她用这个谈小星星调可准了。。。我咋那么不信呢😏，她开心就好，做哥哥的无奈。最后的最后，是表妹对哥哥的亲切“祝福”<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642560193202.png" alt="" loading="lazy"><br>
然后晚上后来也和Mavis聊了会，真的深深被Mavis的勇于尝试，行动力超强给打动到，这样子永葆好奇感觉真的很不错诶！<img src="https://ztc03.github.io/post-images/1642560284405.png" alt="" loading="lazy"><br>
然后晚上就感觉真的很棒，身边的人，身边的点点滴滴都能很不错诶，都能感觉到一种温暖或者说一种平淡的美好。<br>
<strong>我有所念人，隔在远远乡。我有所感事，结在深深肠。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>